\section{Reglement der Party- und Kulturkommission}
Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\subsection{Name}
\begin{enumerate} 
\item Die „Party- und Kulturkommission“, abgekürzt „PKK“, ist eine Kommission der Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und Interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich, abgekürzt VCS, im Sinne von Art. 24-28 der VCS-Statuten.
\end{enumerate}

\subsection{Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Die PKK unterstützt die Präsidenten der PKK bei der Organisation und Durchführung von Parties und kulturellen Veranstaltungen.
\item Die PKK organisiert Veranstaltungen, die einen Austausch zwischen den Studenten der verschiedenen Jahrgänge als Zielsetzung haben und den studentischen Alltag auflockern sollten. Zweimal jährlich findet eine Veranstaltung anschliessend an die Generalversammlung statt.
\item Der VCS-Vorstand kann in Absprache mit der PKK dieser weitere Parties und kulturelle Veranstaltungen zur Organisation überlassen.
\item Die PKK kann bereits geplante Parties und kulturelle Veranstaltungen nur nach Rücksprache mit dem VCS-Vorstand nicht durchführen.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
\item Die Kommissionspräsidenten entscheiden über die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grundsätzlich offen für alle Mitglieder der VCS nach Art. 4 der VCS-Statuten. Ausnahmen und Ausschluss obliegen den Kommissionspräsidenten.
\item Die Präsidenten der PKK sind der PKK ”Bier“ und PKK ”Wein”, liebevoll Bieri und Weini genannt. Sie werden durch die Generalversammlung der VCS gewählt. Der PKK "Bier\grqq ~sollte im Idealfall eine Vorliebe für gutes Bier haben und der PKK "Wein\grqq ~ein Kenner vergorenen Traubensaftes sein.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die PKK lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die PKK informiert den VCS-Vorstand über alle anstehenden Parties und kulturelle Veranstaltungen im Voraus.
\item Die PKK-Präsidenten legen zu jeder ordentlichen Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}


\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Quästur liegt beim VCS-Quästor.
\item Die Kommissionspräsidenten der PKK verfügen über die Budgetposten aller der PKK zur Organisation und Durchführung überlassenen Anlässe des VCS-Budgets. Die PKK ist an dieses Budget gebunden. Weitere Ausgaben sind nur in Übereinkommen mit dem VCS-Vorstand und Art. 22 der VCS-Statuten möglich.
\item Die PKK legt für jede Party oder kulturelle Veranstaltung vorgängig ein Budget fest und bespricht dieses mit dem VCS-Vorstand.
\item Die PKK führt selbst für jede Party und kulturelle Veranstaltung eine detaillierte Einnahmen- und Ausgabenliste (nach den Vorgaben des VCS-Quästors), die sie anschliessend zusammen mit allen Rechnungen und Quittungen dem VCS-Quästor übergibt.
\end{enumerate}

\subsection{Schlussbestimmungen}
\begin{enumerate}
\item Das vorliegenden Reglement wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedate einer Revision unterzogen und genehmigt. Es ersetzt das Reglement vom \theolddate und tritt ab dem \thedateplus in Kraft.
\end{enumerate}